{"id":"b6","orderID":"b0006","name":"Grammle-B6","slug":"wieder-oder-wider","aliases":["b6","7cf5494787ae2248c4f09646ce06f94a"],"arten":"fehler","kategorien":["bedeutung","orthographie"],"wrong":"wieder Erwarten","correct":"wider Erwarten","wrongex":"**Wieder Erwarten** trat Boris Johnson als Parteivorsitzender zurück.","correctex":"**Wider Erwarten** trat Boris Johnson als Parteivorsitzender zurück.","wrongs":["\\b(W|w)iederspr(e|a|u)ch(en)?\\b","\\b(W|w)iedersag(t)?(e(n)?)?\\b","\\bwieder Erwarten\\b"],"status":2022,"alt":["entgegen aller Erwartungen","anders als gedacht","überraschenderweise","unvorhergesehenerweise"],"confusion":["wieder (erneut)"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/wider"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/wiederspruch.shtml"}],"explanation":"Möchte man einen Gegensatz ausdrücken, verwendet man die Präposition „wider“, die zwingend mit i (statt ie) geschrieben wird. „Wieder“ hingegen ist ein Adverb, das „erneut“ bedeutet.","note":"Entsprechend heißt es auch „Widerspruch“, „Widerrede“, „widerspiegeln“ und „widerstehen“, andererseits aber „wiederum“, „wiederholen“ und „Wiederaufbau“.","uid":"7cf5494787ae2248c4f09646ce06f94a","type":"regeln"}
